Nama : 
NPM : 

Soal Pilihan Ganda (single/jomblo choice)

1. Soal :Sebuah citra digital berukuran 400 x 600 pixel. Pixel-pixel di dalam citra
memiliki derajat keabuan dari 0 sampai 31. Berapa bit yang dibutuhkan
untuk merepresentasikan citra digital tersebut?
a.960.000 bit
b.1.200.000 bit
c.1.800.000 bit
d.2.400.000 bit
e.1.920.000 bit

Jawaban :B. 1.200.000 bit

2. Soal :Jenis teks yang dapat diberi opsi format dan dapat diedit dalam blok yang besar pada
CorelDraw adalah.
a.paragraph text 
b.artistic text
c.grafik text
d.bitmap vektor
e.a,b,c,dan d Salah

Jawaban : A.paragraph text

3. Soal :Operasi pengolahan citra yang termasuk ke dalam operasi komputasi
pada aras (level) titik adalah, kecuali
Mark only one oval
a.membuat citra negatif
b.image filtering dengan high-pass filter
c.image brigthening
d.transformasi log
e.konversi citra berwarna menjadi citra grayscale
Jawaban :B.image filtering dengan high-pass filter

4. Soal :Contrast streching termasuk ke dalam operasi komputasi pada aras\
Mark only one oval.
a.titik
b.lokal
c.global
d.objek
e.campuran aras titik dan aras lokal
Jawaban :A. titik

5. Soal :Cukup dinamis, sirkulasi ruang gerak cukup dan memiliki kesan pandangan terarah
merupakan karakteristik format tata letak
a.Format 7 
b.Format C
c.Format Z
d.Format L
e.Format y
Jawaban :D.Format L

Soal Pilihan Ganda (playboy/selingkuh/istri 4/multiple choice)

6. Soal :Mana yang merupakan penapis lolos-rendah?
Mark only one oval.
a.[-1 -1 -1; -1 9 -1; -1 -1 -1]
b.[0 -1 0; -1 5 -1; 0 -1 0]
c. 1/9[1 1 1; 1 1 1; 1 1 1]
d.1/16[1 2 1; 2 4 2; 1 2 1]
e.C dan D benar

Jawaban : E.C dan D benar 

7. Soal :Untuk mendapatkan citra yang blur (kabur), maka penapis dalam ranah
frekuensi yang dapat digunakan adalah.
Mark only one oval.
a.Ideal lowpass filter
b.Gaussian lowpass filter
c.Butterworth lowpass filter
d.Gaussian highpass filter
e.A, B, dan C benar

Jawaban : E. A, B, dan C benar

8. Soal :Misalkan f(x,y) dan h(x,y) adalah sinyal dalam ranah spasial, F(u,v) dan
H(u,v) adalah sinyal dalam ranah frekuensi, maka pernyataan yang benar
adalah
Mark only one oval.
a.g(x,y) = h(x,y)*f(x,y) <---> G(u,v) = H(u,v)F(u,v)
b.g(x,y) = h(x,y)f(x,y) <--> G(u,v) = H(u,v) * F(u,v
c.g(x,y) = h(x,y)*f(x,y) <---> G(u,v) = H(u,v)* F(u,v)
d.g(x,y) = h(x,y) + f(x,y) <---> G(u,v) = H(u,v) + F(u,v)
e.A dan B benar
Jawaban : E.A dan B benar

9. Soal : Nilai keabuan dalam biner yang dimiliki citra hitam putih dapat berupa
a.0
b.1
c.2
d.3
e.A dan B benar
Jawaban : E. A dan B benar

10. Soal :Sebutkan komponen warna yang dapat menghasilkan gradasi ungu
a.Merah
b.Biru
c.Hijau
d.Kuning
e.A dan B benar
Jawaban : E. A dan B benar


11. Soal :Citra Vektor merupakan gambar digital yang terdiri dari penggabungan Garis dan vektor 
Jawaban :Benar/Salah ( Benar )

12. Soal :Macromedia Fireworks merupakan aplikasi desain grafis yang di khususkan untuk website 
Jawaban :Benar/Salah (Benar)

13. Soal :Gambar yang dipresentasikan dengan kurva dan garis yang didefinisikan dalam
persamaan matematis disebut Vektor
Jawaban :Benar/Salah (Benar)

14. Soal :Berikut ini yang merupakan implementasi jenis gambar yang sesuai diproses dengan
citra vektor ialah digunakan untuk undangan pernikahan
Jawaban :Benar/Salah (Salah)

15. Soal :Format file .SVG merupakan salah satu format file yang paling sesuai untuk Bitmap 
Jawaban :Benar/Salah (Salah)


